[電腦白癡] 用到TOR係唔係就唔使用VPN？

TOR browser似乎都唔難用，網速可以接受，睇youtube都冇問題（不過有時候youtube會block9我話有unusual traffic）
聽人講TOR嘅運作原理類似係一次過掛3個VPN，所以仲安全過用VPN
所以想問有咩function係TOR冇，得VPN有？（依家我淨係諗到用apps嘅時候就唔係用緊TOR browser ，所以只能靠VPN保護）
同埋想問TOR翻唔翻到牆？萬一中國防火牆污染埋香港，TOR除咗匿名之外，可唔可以令我呼吸到自由空氣？

最好一齊用

從而達至隱藏用戶真實位址、避免網路監控及流量分析的目的。Tor用戶的網際網路活動（包括瀏覽線上網站、貼文以及即時訊息等通訊形式）相對較難追蹤[12]。Tor的設計原意在於保障用戶的個人隱私，以及不受監控地進行秘密通信的自由和能力。

tor比vpn更safe

咁點解lihkg上大家都係想一齊夾份買Nord，而唔係download免費嘅Tor？

可惜tor網速好慢 等待時間耐會搞到燥哂
vpn功能齊哂 想隱藏自己唔係問題